# Система Воли
Воля -- это один из ключевых ресурсов игрового персонажа,
который описывает его силу духа и возможность работать <<на волевых>>.

## Шкала Характера
Воля расположена на так называемой Шкале Характера -- полоске из 9 точек, заполняемая с двух направлений:
 - **Слева направо:** Слева на Шкале Характера отложена непосредственно Воля персонажа
 - **Справа налево:** В противовес Воле, справа расположена *[Бездна](#бездна)* --
   степень безумия, хаотичности и близости к демонам
 - Вся часть, **незанятая** Волей или Бездной, называется *Мягкосердечием*,
   и определяет, насколько персонаж суеверен и религиозен

### Постоянная и Временная шкалы
Шкала Характера представляет из себя (на самом деле) две шкалы -- <<Постоянную>> и <<Временную>>.
Первая шкала отображает, какое количество Воли, Мягкосердечия или Бездны в целом есть у персонажа.
Именно показатели этой шкалы используются для совершения бросков.

Вторая шкала -- <<временная>> -- отображает текущее количество Силы Воли и Душевных Грузов,
которыми персонаж обладает в текущий момент времени.
Когда персонаж тратит Волю, он зачёркивает одну из своих Временных Силы Воли в левой части шкалы,
а когда получает Душевный Груз -- рисует соответсвующий значок справа.

Когда Временная Сила Воли персонажа заканчивается
(число зачёркнутых ячеек сравняется по количеству с общим числом Воли),
ему становится трудно сдерживать свой [Страсть](#страсти), и он будет пытаться вырваться наружу.

## Преисполниться Познанием
Когда шкала Характера персонажа оказывается полностью заполнена только одним показателем
(Волей, Мягкосердечием или Бездной), такой персонаж превращается в NPC,
потому что он преисполнился вселенским познанием,
стал безвольным рабом своего покровителя или испортился настолько, что стал демоническим воплощением.

Персонажи, достигшие 8 пунктов Воли, возвышаются до практически божественных сущностей.
На этой земле у них осталось всего лишь одно незавернёшшное дело,
и стоит им с ним расквитаться, как их больше ничего не держит.
Такие персонажи не могут получать Бездну, а вместо получения Душевных Грузов тратят свою Силу Воли.
Когда Сила Воли преисполненного персонажа заканчивается, он уходит, становясь неигровым персонажем.

Персонажи, достигшие 8 пунктов Мягкосердечия, наоборот, становятся лёгкими мишенями для других.
В настолько чистого персонажа практически гарантированно вселяется демон или какая-либо другая подобная сущность,
но если ему повезёт, и такого не произойдёт -- такой персонаж уходит в монастырь.
Безмолвные рабы мгновенно становятся неигровыми персонажами после получения 8 уровня Мягкосердечия.

Персонажи, достигшие 8 пунктов Бездны, не становятся одержими какими-то духами.
Вместо этого они *сами* становятся такими духами.
Когда персонаж становится Демоническим Воплощением, он перестаёт получать Душевные Грузы.
Вместо этого он использует их в качестве собственной Силы Воли
на уникальные заявки, сотворение заклинаний, или усиление бросков.
Такая испорченная душа становится одержима некоей идеей, как правило, собственной гипертрофированной Страстью,
и сделает всё возможное, чтобы осуществить её, уталив собственную бесконечную жажду.
Когда демоническое воплощение тратит все 8 ед Силы Воли/Душевных Грузов,
оно переходит под контроль мастера и продолжает бесчинствовать.

## На что можно тратить Волю?
Воля -- это ресурс, а значит, её можно тратить, верно?
Верно, и тратить её на всякие пустяки не стоит, ибо кончается она быстро.
А тратить её можно на следующее:
 - [Изменение результатов бросков](#изменение-результатов-бросков)
 - Активацию [Флешбеков](#флешбеки)
 - Использование [Академической Магии](../magic/core.md#высшая-магия)
 - Совершение действий, противоестесственных персонажу
 - Временный выход из состояний оглушения/комы

## Изменение результатов бросков
Основное, на что тратят волю -- это изменение результатов броска.
В случае, если бросок не был одновремененно критическим провалом и не имел в своём составе {-штрафных-} навыков,
игрок может потратить 1 или более пункт Силы Воли, чтобы изменить результат броска на 1 за каждый потраченный пункт.

Таким образом можно:
 - Усилить критический успех или провал
 - Удалить критический провал (если нет {-штрафных-} навыков в броске)
 - Удалить критический успех
 - Усилить успех после применения <<гарантированного минимума>> от {+бонусных+} навыков

Таким образом нельзя:
 - Удалить критический провал, если в броске есть хотя бы один {-штрафной-} навык
 - Создать критический успех
 - Создать критический провал

# Страсти
У всех есть свои страсти, свои пороки, у всех есть свои скелеты в шкафу.
Кто-то втайне от других любит перекинуться в безобидные картишки на крупные суммы,
а кто-то попытается зарезать ближнего своего при удобном случае.

Чтобы описать всё это, у каждого персонажа есть своя Страсть --
способ этого персонажа <<оттягиваться>>, восстанавливать свою Силу Воли.

С игромеханической точки зрения это означает следующее:
 - Когда персонаж выполняет условие своего Страсть, он восстанавливает свою Волю
   (полностью или частично -- на усмотрение Мастера)
 - Несмотря на то, что Страсть можно отыгрывать на любых целях,
   восстанавливать Волю на сопартийцах нельзя.
   Впрочем, это всё ещё может быть красивая заявка для раскрытия мотивов и сути личности
 - Аналогично предыдущему пункту, для предотвращения <<абьюза>> Волю восстанавливать можно лишь единожды за игровую сессию
 - Перевыполнение условий Страсти способно подарить персонажу новую единицу Воли

Кроме того, персонаж полностью восстанавливает всю Силу Волю каждый раз, когда меняется его Постоянная Воля.

#### Примеры:
 - **Исполнитель:** Любит исполнять чужие приказы, выслуживаться, обычно карьерист или слуга
 - **Садист:** Ничто так не успокаивает его, как вырезание узоров на теле своей жертвы
 - **Потребитель:** Потребители -- это люди, испытывающие явную зависимость перед чем-то конкретным,
   будь то алкоголь, сигареты, наркотики или милые котики

# Бездна
## Душевные Грузы
Душевные Грузы -- это мера неспокойствия персонажа, уровень силы его текущего стресса.
Персонаж получает Душевные Грузы каждый раз, когда просит помощи у высших сил,
совершает какие-то страшные, неправильные поступки или (порой) даже просто становится их свидетелем.

Когда число Душевных Грузов становится *больше* Бездны персонажа, он стирает свои Душевные Грузы,
но получает следующий уровень Бездны.
Обычно Бездна <<съедает>> Мягкосердечие персонажа, но если его нет, то она перекрывает один пункт Воли.

## Демонические проявления
Когда персонаж получает 4 и 6 уровни Бездны, в нём начинают находить отражение губительные силы.
Сначала -- незначительно, но после скрывать их становится практически невозможно.

На 4 уровне Бездны персонаж получает так называемое <<малое провяление>>,
которое трудно заметить без детального осмотра, но которое, тем не менее, существует.
Явных преимуществ или штрафов оно не даёт.

#### Примеры:
 - Седая переливающаяся шерсть у вестай
 - Змеиные зрачки у людей
 - Ороговевшая, словно покрывшаяся чешуёй кожа

Но вот на 6 уровне Бездны персонаж получает уже <<сильное проявление>>.
Оно и заметнее, и способно давать явные игровые преимущества.
Или недостатки -- это смотря с какой стороны смотреть.

#### Примеры:
 - Тело, полностью покрытой змеиной чешуёй
 - Третья рука
 - Клыки, брызжущие яд на несколько метров


# Флешбеки
Флешбеки -- это игровая механика, которая позволяет сделать заявку задним числом,
потратив при этом некоторое количество Воли.
Количество необходимой Воли зависит от заявки, ситуации и времени,
которое прошло с необходимого события.

> **Пример:**
> Партия выходит из таверны и один из игроков дает заявку <<Слушай, а я не мог еще спросить у бармена ...>>.
> Так как ситуация мирная, и событие было только что, волю на эту заявку тратить не нужно.

> **Пример:**
> Партия ночью прокралась в дом, но внутри много охраны.
> Заявка: <<Я прошлой ночью заложил бомбу около главного входа, и поставил таймер на через пять секунд.>>
> Так как времени прошло много, само действие нетривиально, и время на таймере нужно было угодать очень точно, игроку нужно будет потратить 3 воли на эту заявку.
